% Modelos de referências em BibTeX

% ATENCAO:
%
% - para preservar as maiúsculas em siglas nos títulos, use {...}.
Veja um exemplo na referência "iskandar00" abaixo.

%%%%% exemplo de livro 
@book{iskandar00,
	author	= {J. Iskandar},
	title	= {Normas da {ABNT} Comentadas para Trabalhos Científicos},
	year		= {2000},
	publisher	= {Editora Champagnat (PUCPR)}
}
@book{Bronson,
	author	= {JRichard Bronson},
	title	= {Pesquisa Operacional},
	year		= {1985},
	publisher	= {McGraw-Hill}
}

@book{Harvery,
	author	= {Harvery M. Wagner},
	title	= {Pesquisa Operacional},
	year		= {1986},
	publisher	= {Prentice/Hall do Brasil}
}

@article{Chaves2011,
	abstract = {A hist{\'{o}}ria da Pesquisa Operacional se insere na hist{\'{o}}ria dos grandes acontecimentos tecnol{\'{o}}gicos e cient{\'{i}}ficos do s{\'{e}}culo XX e fazer uma reconstitui{\c{c}}{\~{a}}o hist{\'{o}}rica do seu surgimento e evolu{\c{c}}{\~{a}}o {\'{e}} uma maneira de entender, al{\'{e}}m do desenvolvimento da matem{\'{a}}tica aplicada, a mobiliza{\c{c}}{\~{a}}o da ci{\^{e}}ncia durante a Segunda Guerra Mundial e os contextos social e pol{\'{i}}tico que a originaram. Outra vertente dessa hist{\'{o}}ria {\'{e}} sua influ{\^{e}}ncia no surgimento de outras ci{\^{e}}ncias e aplica{\c{c}}{\~{o}}es, cujos desdobramentos no per{\'{i}}odo p{\'{o}}s-guerra contribu{\'{i}}ram para o aumento da racionaliza{\c{c}}{\~{a}}o da sociedade moderna. O aperfei{\c{c}}oamento das t{\'{e}}cnicas da Pesquisa Operacional foi um fator determinante para o seu sucesso, sendo a Programa{\c{c}}{\~{a}}o Linear uma das mais importantes. S{\~{a}}o apresentados os seus conceitos b{\'{a}}sicos e desenvolvidas as principais ideias do algoritmo Simplex para um caso extremamente simplificado. Outra t{\'{e}}cnica considerada e apresentada de forma bastante elementar {\'{e}} a Teoria dos Jogos. N{\~{a}}o {\'{e}} o objetivo da pesquisa detalhar suas t{\'{e}}cnicas, mas sim entender suas origens que conduzem admiravelmente as hist{\'{o}}rias de seus grandes idealizadores Dantzig, Kantorovich, John von Neumann e Morgenstern. Os aspectos metodol{\'{o}}gicos e filos{\'{o}}ficos da Pesquisa Operacional reverenciaram pensadores como John Dewey, Churchman e Capra, que s{\~{a}}o refer{\^{e}}ncias para entender o pensamento do homem moderno.},
	author = {Chaves, Viviane Hengler Corr{\^{e}}a [UNESP]},
	journal = {Aleph},
	keywords = {Disserta{\c{c}}{\~{a}}o de mestrado,Matem{\'{a}}tica - Hist{\'{o}}ria,Operational research,Pesquisa operacional,Programa{\c{c}}{\~{a}}o linear,Racionaliza{\c{c}}{\~{a}}o,Rationalization,Teoria dos jogos},
	mendeley-groups = {ArtigoPMPR},
	pages = {117 f. : il.},
	title = {{Perspectivas hist{\'{o}}ricas da pesquisa operacional}},
	year = {2011}
}


@book{Marcos,
	author	= {Marcos Arenales and Vinícius Armentano and Reinaldo Morabito and Horacio Yanasse},
	title	= {Pesquisa Operacional},
	year		= {2006},
	publisher	= {Elsevier}
}

@book{oetiker07,
	author	= {T. Oetiker and H. Partl and I. Hyna and E. Schlegl},
	title	= {The Not So Short Introduction to \LaTeXe{}},
	publisher	= {\url{http://www.ctan.org/tex-archive/info/lshort}},
	year		= {2007}
}

%%%%% exemplo de parte de livro
@inbook{Birman89,
	author	= {K. Birman and T. Joseph},
	editor	= {S. Mullender},
	pages	= {293-317},
	publisher	= {Addison-Wesley},
	title	= {Reliable Broadcast Protocols in Distributed Systems},
	year		= {1989}
}

%%%%% exemplo de manual
@manual{Chorus96a,
	title	= {Chorus/Cool-ORB r3 - Product Description},
	organization = {Chorus Systems},      
	note	= {CS/TR-95-157.3},
	month	= {June},
	year		= {1996}
}

%%%%% exemplo de tese de doutorado
@phdthesis{Maziero94,
	author	= {C. Maziero},
	title	= {Conception et réalisation d'un noyau de système
	réparti pour la simulation parallèle},
	school	= {IRISA - Université de Rennes I}, 
	address	= {Rennes - France},
	note 	= {137 pgs},
	number	= {1161},
	month	= {June},
	year		= {1994}
}

%%%%% exemplo de dissertação de mestrado
@mastersthesis{Ribeiro97,
	author	= {R. Ribeiro},
	title	= {Proposta de um suporte para simulações orientadas a 
	objetos distribuídas em uma plataforma aberta},
	school	= {Pós-Graduação em Engenharia Elétrica - Universidade
	Federal de Santa Catarina}, 
	address	= {Fpolis - SC},
	note 	= {},
	number	= {},
	month	= {Junho},
	year		= {1997}
}

%%%%% exemplo de artigo em revista
@article{Awerbuch85a,
	author	= {B. Awerbuch},
	title	= {Complexity of network synchronization},
	journal	= {Journal of ACM},
	volume	= {32},
	number	= {4},
	pages	= {801-823},
	note 	= {invited paper},
	month	= {October},
	year		= {1985}
}

%%%%% exemplo de artigo em evento
@conference{Adam88,
	author	= {M. Adam and Ph. Ingels and M. Raynal},
	title	= {The meaning of synchronous distributed algorithms run on
	asynchronous distributed systems},
	booktitle	= {3$^{rd}$ International Symposium on Computer and
	Information Sciences},
	address	= {Izmir - Turkey},
	pages	= {307-316},
	month	= {November},
	year		= {1988}
}

%%%%% exemplo de relatório técnico
@techreport{bibufpr15,
	author	= {Biblioteca UFPR},
	institution	= {Sistema de Bibliotecas -- Universidade Federal do Paran\'a},
	title	= {Manual de normaliza\c{c}\~ao de documentos cient\'ificos de acordo com as normas da {ABNT}},
	number	= {ISBN 9788584800025},
	address	= {Curitiba PR},
	year		= {2015}
}

%%%%% exemplo de URL (páginas Web)
@misc{maziero15,
	title	= {Modelo {PPGInf UFPR} para teses e dissertações},
	author	= {Carlos Maziero},
	howpublished	= {\url{http://www.inf.ufpr.br/maziero}},
	year		= {2015},
	note		= {Acessado em 30/11/2015}
}

